記者請進，聽日消防處記者會一定要問以下呢幾條問題

1. 二級火警(自動報火警鐘)(F19083102415) 當時去到嘅消防人員究竟見到啲乜嘢，令到佢地要開 MCI (Multiple Casualties Incident)

2. 消防員處理上述事件時，看見月台傷者有否進行任何CPR？

3. 關於大量傷者事故(S19083102419) 1/9 0015 6R2Y2G 已經掛埋牌決定咗係紅色，全部有名有姓，點解之後會得返六個R，另外果 3 個 R 喺邊呢？

915 遮打見！

五大訴求 缺一不可

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

叫阿爺阿嫲阿公阿婆阿爸阿媽投

【保民聯】建制保皇 建設保民 香港值得更好的建設派

推到有記者見到

915銅鑼灣見

消防處記者會？

【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

聽日消防會開一個獨立記者會

推爆佢
逐條問咪俾佢兜

推

831

我自己推到有記者見到

其實確認左係紅 有無掛牌？
如果掛左6個 但其後搵到3個 又點解話

一決定係紅就會即刻掛牌，如果唔係其他人點知佢係紅綠定係黃，一個工序唔會做多過一次

特別係呢啲傷者分流，係一啲分秒必爭嘅行動，因為要決定所有資源放喺邊個傷者為第一位

幫推

巴打有料

問下消防，係咪有來自警方或政府嘅壓力，唔畀佢地講事實?

Push

巴打好似行內人

自己起我底

但都係要推！

push

我冇乜呢方面專業，煩請巴打代勞

Tui

3. 關於大量傷者事故(S19083102419) 1/9 0015 6R2Y2G 已經掛埋牌決定咗係紅色，全部有名有姓，點解之後會得返 3 個R，另外果 3 個 R 喺邊呢？

去洗碗先，返嚟再推

傷者可以隨便移動嘅咩？特別係紅色

推！！一定要還原真相

無錯，講得6個掛左紅牌就無可能消失到得番3個

幫推到記者睇到

推呀

Pushhhhh

推到記者幫拖

914 天水圍
915 銅鑼灣
五大訴求，缺一不可。
光復香港，時代革命。

1. 紅色傷者屬於危急傷勢，應該不宜移動。既然不會移動又點樣解釋會喺某處重複點算紅色傷者？
2. 警方阻撓救援行動，插手救援車輛嘅去向係咪代表消防處需要聽命於警務處？

其實如果當時太子站有消防唔理order爆閘入去嘅話我諗而家應該成為全港頭條英雄

成日話有傷者移動所以點錯咗
可唔可以講返啲傷者由邊度移去邊度？
點解要移動？有幾多個移動咗？當中有冇重傷嚴重傷者？

推 913 914 915

其實真係入咗去架，所以要問下佢哋究竟見到乜嘢

我推唔郁呀

Pishhhhhhhhhh

推到上熱門

果晚MCI開左係地面，啲救護應該唔會帶分流咭落月台

你太睇小落去做分流嗰個人啦，分流嗰個人負責帶啲卡落去做分流㗎嘛

如果佢唔帶卡落去做分流佢又點可以報到六個紅色

推 記者

再推
btw 巴打第3題係咪應該係「點解之後會得返三個R，另外果三個R去左邊？」

Pushhhh

況且如果佢落去睇完唔帶卡咁落去睇有咩意思啊得個講字？如果嗰日係下邊做到分流冇卡上到嚟咪又要再做多一次咁落去睇嗰個人又有咩意思

係，唔知第幾多個回覆改咗，希望佢哋見到

thx
多謝巴打出聲
推

要荔枝角站cctv，要理大cctv，咁多屍體發現都要cctv證據！

pish

3Red郁到？

米撚我地

記者朋友 呢邊

press!!

721831新屋嶺

推到有記者問

915 奇蹟再現

其實大家問錯咗條問題，

最重要嘅問題係首先第一浸落月台嘅消防員做過啲乜嘢見過啲乜嘢

有機會唔帶卡
但數個陣一定搵張紙寫低

除非全部人速龍防暴（仲要無number）
咁 就有機會睇錯

我當全部白色衫 都有分男女 傷邊到 高矮肥瘦

你估數人數 係畫正字啊

幫你推

推!!!!

記者

雖然我唔認為落去做分流嗰個明知自己做分流都唔帶卡，但係，就當佢真係冇帶卡先，依家唔係叫你分10,000幾千個喎，分10個你都搞亂？

推！

推！！！
請即參與：#wtsappforhk campaign (#eye4hk 2.0)

已有手足推緊hashtag
有twitter既快啲retweet，無twitter既而家開番個
向外國人宣傳警暴！！！

國際線
1. retweet手足既呢條tweet, 記住comment加#wtsappforhk

或者share以下既圖去twitter加一兩張黑警圖！
2. 如果你選擇將10個電話重新打一次出黎，記得加+852
3. 叫埋外國人一齊Report俾WhatsApp聽，增加noise
尾數雙數先係business，單數係正常account
但係兩種acc都違反晒terms of service！！！
班狗想分散投資，不過我地要port到佢一條不留！

祝大家舉報愉快

推呀DLLM

另有一個疑問就係，當時救護係咪去晒所有樓層月台？定係只到達警察帶去果層？

希望係公開證據 而唔係誤導市民

721811831

你講得啱，有冇卡唔係重點，卡只係方便去用。

只怕佢地會講大話，以為無人知

p仔 照推

翻黎再推

二推

三推

3個人消左左呀屌

推！！

所以話，到底3個紅去左邊？

救護掛牌實有數

每個人掛咗幾多個紅色牌

除非有人故意掹甩個紅色牌

如果唔係

數下收隊嘅時候唔見咗幾多個紅色牌就知

推！記者入來！

就算當救護消防落到去係數錯

點解唔公開現場救護員OB

局長係消防局長，肯定會數錯

SSU 三柴要求速龍開閘落月台進行救援工作，但閘內速龍表示月台沒有傷者

消防處認唔認同該名警員係刻意阻撓以致傷者未能盡快接受治理？

推 逼到佢回應

我希望大家重新諗下和理非 係邊種和

呢個已經係後期嘅仆街野

最早期得消防員嘅時候發生過咩事要搞清楚

消防單野冇人理啊
出面熱門一個post 都冇
我地要真相

順便宣傳下
黨鐵俾人捉到跑就得 咪撚俾人call站長叫人黎
捉黎個個9成9唔可以charge 你

推俾記者睇到

自推

立場講咗

係流動指揮車有一個冇落場嘅指揮官擅自改咗人數

唔可以放過 要窮追猛打先可以迫到佢地承認係警方阻撓

淨係得綠色牌可以行

黃色紅色都係喐唔到

邊有可能換咗位置

推到記者見到

我聽翻嚟係

問埋 點解消防同救護要聽黑警指揮 唔該

你認為佢報九個
但 佢無行一個圈睇係咪真係有9個？

呢樣又冇得講，因為係所有暴力嘅現場，個指揮都係屬於警察，所以你會見到有陣時如果有啲人係持刀跳樓啲消防員都係企喺度冇嘢做，呢個係一向嘅做法

請大家分開一條一條問

1)數錯
2）數錯
3）都係數錯

你有冇睇過個第三代，你知唔知道第一個落去嘅三粒係消防定係救護三粒？

我連邊個三粒落咗去我都知

有名有姓呢點好重要！
不過，真係有名的話點解都而家都冇去尋人？
另，如果只係理論上應該有，佢可以話當時太亂呀，做急救重要過搵身份証抄名呀，甚至話某某冇帶身份証，...萬七個理由一野耍走你．

份 Incident log 1.9 見到咁大鑊野已經印咗出嚟
仲可以證明電腦入邊嘅資訊係被修改過

831831831

tui

幫手推

做CPR其實唔需要有任何嘅設備，只需要一對手

一個二級火警鐘響如果係地底嘅地鐵站，去台泵搶，係唔需要全部人一齊去做一件事嘅，有啲一路搓有啲去攞架撐，有啲去確定係咪真係有火警存在

事實肯定係有
答案肯定係冇

有目擊者指消防早係23:33前就帶走左1名綠衫昏迷既男子
再係1點帶走左3個傷者 當中包括1名昏迷既黑衫男
昏迷果2位送左去邊？
點解隻字提

後期先算，而家俾個機會佢誠實回應

Exactly ! 無理由無啦啦3個R 會降左grade . 有無高人解釋R同Y 有吔唔同處理方法

推一推

唔撚理，推下先

但係一個高級警司可以指揮救護將傷者去左荔枝角先 唔係廣華?
如果係佢一句罪案現場就警局大哂 咁真係無說話好講啦 唉
記者會都無用 都係俾佢地9up

幫手推埋 我條問題

點樣數人 當時有無分紅黃綠卡
有 - 即係紀錄左基本資料 咁唔會因位置調左已重覆數

無 - 咁當時點紀錄 去確認 唔會數多/數少

如果無分卡無紀錄 即係求撚其啦 ？
頭先見過依個傷者未呢 ？ 唔記得添？ 加多個啦？

十個定七個都數錯
點做大型意外？

擠牙膏 我個心臟頂唔順 手足可唔可以平平安安

如果紅色都可以報錯，Duty PAO係失職，浪費救護資源，要揾佢出黎交代

巴打，記得要擠牙膏

Yes 根本高層擺佢上台

用翻 VPN 先

再推

推到俾記者睇到

915 cwb, 幫推

而家消防處係咪under警務處

變咗今日記者會

如果記者已經見到嘅話可唔可以留個言，好眼瞓

幫手推俾記者

辛苦了

有冇手足可以跟到邊間局邊個PAO?

接人幫手推

推你老母 屌 可唔可以搵一次唔好令人失望

推丫屌

咪就係開咗轉 MCI 囉

MCI 係由轉 No.2 嚟

記者朋友

唔使跟啦，已經知道，但係我相信一啲咁低級嘅救護主任根本去到現場咩事都話唔到

同行兒女為正義時代革命

圍內全部人知邊個啦
仲比緊空間佢

重要post 一定要推！

推推推

聽日有記者會？

瞓啦，屌，見到就問啦，記者先生小姐

屌

問埋依條 針對佢點算個方法 /機制
唔好成日答數錯

睇黎係行內人
推到記者問

巴打
我咩都做唔到
唯有幫手推
但照目前咁推
真係要靠消防內部爆下料
巴打你講咁多 自己都小心
希望你可以幫手還原返831究竟有無死人

你地圍內打飛機無用
要有實質證據令淺藍既人相信

相信做得 PAO年資正常唔會過兩年，佢果良心應該仲喺身上

第一第二題跟指引答已經答完

我記得巴打好似職位都唔細
如果你當時係現場見到佢唔俾人入去救人你會唔會落order爆閘入去？
我之後見直播有幾個先遣落咗去救人
啲防暴都照亂打人
如果當時佢哋調停一下就好

Push ah

up

Pish

良心？
已經唔係呢個層面啦
港共有咩做唔出
一句你屋企有老有嫩 你仲敢講d咩？

fb dm佢地會唔會容易啲睇到

記者朋友睇到都唔會留意㗎啦
但希望都有一個半個眼尾望到可以跟進下

問題是落左佢個3粒在生?
有睇毛ee記招好似是1消防1救護落左去

[member[/member]

唔是話要即場填form去初步分流? 睇下有幾張?

p牌推唔倒都要支持~

麻煩記者問埋，去過呢一轉事故嘅救護人員仲喺唔喺香港，定係今咁啱全部都一齊去晒旅行

推到記者睇

真係瞓啦屌

推
求真相

推啊，消防手足都要錄定影自白，否則被消失

政府同紀律部隊都咁唔可信，咁金管局又會唔會將外匯儲備透過買垃圾債來送中？

醫院個system 被hacked?! qeh 眼爆少女medical report ⋯⋯

medical report有機會被改，大家幫手推到HA回應啊

記者望下呢度

媒氣巴訓 我地推

有冇人可以整合返咁多條問題？

哇屌 去埋旅行

答:同事私人事我地唔方便透露

想問埋紅牌有無數？
拎左幾多落去同用左幾多

支持

沉緊

有冇cpr係好重要

巴打可唔可以解釋下啲術語點解？比多啲行外人知道

推幾下

睇黎ching係行內人喎

行過推一推g持下

捉撚住消防處問佢有冇CPR

我個f5就爛

重要post推

其實真係冇可能會數錯，得幾條友仲要數錯3次我要真相呀

推到有真相

訓啦巴打，我幫推

PUSH

已經send咗去蘋果報料熱線希望佢哋會睇

真係好黑暗，今時今日既香港連一個地鐵站發生咩事都無權知。同大陸仲有咩分別

巴打睇黎真係知d野，再幫推

記者請進

WE WANT THE TRUTH

推到有記者見到！！

想推下

2324片段已經有消防，點解要話2330先到

小心隱藏好自己身份呀巴打

推唔郁
有用po要推！

消防唔交代 即係與民為敵
到時全港反消防 處長要諗清楚後果

推
巴打小心身份
個心好痛

推！！
但巴打小心透露身份

推啊

希望有記者問

914塞機場+天水圍遊行
915英領集會+民陣遊行
新屋嶺強姦
太子站殺人
黑警扮示威者放火、插贓嫁禍

仲有，數錯嘅係紅色。 佢哋話不同地點可能重複數多咗。

唔通D紅色傷者會移動？！ 如果唔係自己移動，消防救護移動，係咪可以確認警方去移動呢D紅色傷者？

咁如果係，做乜喺有救護員情況下警方去移動呢啲紅色傷者先？

重有，如果警方話因為傷者較多，情況混亂等所以佢哋幫手移動傷者，但係成隊救護隊喺閘口又唔放佢哋入去又點解釋呢？

ppp

lpp
大力推
唔推唔是人

幫你推埋！
大力啦各位
見此post不回
全家世世代代做狗

pip

推 好專業 一針見血

831傷者證實冇死過人

消防今次會唔會一鋪清袋

推埋

推爆佢！

幫推，要還所有人公道！

分流掛牌時 會唔會問埋名？

問下消防處
會唔會為左消除公眾疑慮
都一齊去信要求港鐵交出cctv
挽回消防形象

推 問到佢答為止

tg 唔係澄清914無機場壓測咩

睇返蘋果條片，有一個救護主任落左太子站成個鐘頭，係點到有10個傷者分埋顔色，冇乜可能會點錯....

Pus

推
香港01咁撚鐘意抄連登
快啲睇啦

記者，記者，有無記者呀

消防員喺香港人眼中形象好好
唔好比黑警陀衰你地

有眼睇黨鐵，香港人愛恨分明！

記者哥哥姐姐！
消防記者會玩黑警/政府嗰套嘅話
試試動之以情
直爆佢係咪甘心破壞多年消防嘅形象
同黑警黨鐵淪為共狗避孕套

記者請問下究竟宜家消防係咪正式under警犬指揮?

宜家喺醫院連醫生護士都要警犬批准先可以幫被捕傷者治療，宜家係咪要警犬批准先可以去救人?

當消防接到call到達現場，係咪聽隻警犬話裡面無傷者就信? 如果唔信，點解唔爆閘落去救人?
企喺入口廿幾分鐘做乜? 等邊個既指示?

推呀屌 831

塊牌係咁樣嘅，總之嗰個人係邊隻顏色就搣咗其他顏色去

所以喺現行嘅機制之下係唔會由紅色變咗做其他顏色嘅除非有人換咗牌，但係分流嘅過程只做一次所以冇理由會換

師兄 可圈可點應該唔係咁樣用

可圈可點的真正意思是『某人或某事值得加以圈點，形容出色和精彩』，源自我國古代讀書人經常在文句精彩、到位、重點處左右側，(多以紅筆)加上圈、點以作記錄標示，這就如現代人用螢火筆或者間線一樣。

傷者分顏色係已經核實分流左，無可能會錯

ching 精神！

換

利君雅去咗邊?

希望記者發問方向可以引導消防處篤POPO背脊，而唔係引起新一輪分化

Pishhhh

當日地面嘅setting

推到高層上神枱。

【細思極恐。仍有3個嚴重傷者不知所蹤】

1. 消防內部文件log record 顯示，831當晚0001救護報稱有9人傷；之後有救護 0015報稱轉為10人傷（6人嚴重）；0020消防又將10名傷者改成9人；*大半個鐘之後，0102 又變為7人傷，當中有3人嚴重*

2. 仍有3個嚴重受傷的人不知所蹤，根據消防救護點算傷者及分流程序，有消防員透露，點人數應由救護指揮主任一人負責，當中會用到分流牌/ 幫傷者分編號等方法去評估傷者，好少會出現因為換位或情況混亂而點錯人數呢回事，亦解釋唔到果幾個嚴重傷者會自覺傷勢不嚴重而拒絕送院，如果有，傷者一定會填reject form唔去醫院，但點諗都唔合理

3. timeline去到 01:07，根據警方講法，當時7個傷者由特別車送去荔枝角，但唔係直接送上太子地面已準備好的分流站同白車，而係坐鐵送去比廣華同明愛更遠的瑪嘉烈，根本解釋唔到。更唔講封站封咗咁耐，當晚又一直唔畀救護入站！

4. 鏗鏘集講果3個同真正消失果3人根本係唔同case（果晚直播個個都睇住佢地被車到油麻地）果三名傷者係分別係23:13、23:17、23:34三個時間由油麻地站到達廣華，其中一個自行離開；但太子站23:42先有救護落月台數人數，00:01先報有十個傷者，兩單野時序完全不同，係咪消防有意誤導傳媒？

5. 00:01先報完有9傷者，00:15 E出口有職級未明警員報稱月台沒有傷者，拒絕畀人入車站，事故現場警員係無權點人數及報人數的，只能協助救護點算及分流傷者令過程順利，而根據同事今天出街的訪問提到，有8.31被捕人士目擊當日係由警察點人數，究竟係咪差佬有心講大話？

大家都好想炒車，但8.31疑團重重，連7.21都未有四個部門聯手攪記者會，但8.31就急住澄清，越講越多疑點。公開cctv係第一步，係must！但更重要係當天有目擊者可現身說法，幫大家重組+fact check。香港人唔會咁易放過，我哋生要見人，死要見屍。

1. 如果冇答
2. 1 冇答，2就唔洗答
3. 推比救護（2奶）

對準政權 遍地開花

推
比返真相出黎

推到死者陰魂自己都要企出來。

11:10~11:30呢廿分鐘係關鍵!!

push by p

推

721 831

有冇啲有良心既救護 消防可以企出黎講

希望幫到手

推推推推
推到記者留意到呢個post

冇人上過地面

yes 終於唔使堆了

煤氣巴你又發功

915

識？

721 811 831

p牌jai推唔到但幫手share

我都知!
但你睇佢地之前
一直以為會運傷者到地面
救護收到消息後
只預備左呢兩隻顏色嘅毯
就知下面好大鑊

help push

屌佢老母幾個人都話點錯數，幼稚園都識數啦

想問幾點開?
Sor

push
嚴重嘅傷者又點轉位阿

咁就可以問番佢，當時有記者影到警犬拒絕救護入場，係咪屬實，理據係乜
會唔會出聲明譴責警犬講大話及故意阻礙救援
再問如果消防救護唔理警犬阻止堅持入場，會有咩後果或法律責任

加油

堆

其實我覺得可唔可以有返啲禮貌 咩叫聽日記者會一定要問 之後又話推到記者見到 其實係就係要問 但語氣可唔可以好啲 佢哋唔係老奉要聽你講 語氣好啲啦 命令人咁款 如果我係班記者 次次都咁 當正奴隸要服侍

hello 分化撚

你人生 係咪唔可以接受到挫敗 一有就即刻唔聽 唔得 唔可以 我係岩 你一定係有問題個個 唔會係我

咁呢3 個傷者似係最早俾速龍衝入車廂亂棍打果批傷者。。？
果架車好早開走左，但係消防定popo 話佢地因打架受傷所以無計落太子站事件度。。。
但係明明俾速龍無差別亂棍打。。

記協屌狗記者會

ok sorry 麻煩請問以下三條問題

Sor 我知我語氣都好乞人憎 但只係唔想大家覺得所有嘢都係理所當然你提出嘅問題都係有用 只係想香港人係生活態度可以更好

你是對的，我打段字急著打，冇考慮語氣用字

我哋從自己嘅生活開始改善 令香港人更加和諧共處 要令到香港呢個對方有更加多嘅愛同關懷 唔好再冷漠對待自己人 香港人 加油

推到記者入

推！真係開記者會！

樓主
大sir話果日個主任冇帶分流卡 所以數錯
你點睇

madam話無做過CPR

可以點睇？

冇帶卡做完等於冇做，做嚟把撚

第二，證明佢地唔係數人數，係分流，咁上一個 Press Con 咪講大話

咁冇計，口同鼻拗，得現場嘅人先知發生過咩事

巴打 如果你當日係現場既話夠唔夠膽上黎爆料？
你地實有同事識當時係現場既人 收唔收到風同記者會上既答案有幾成係事實？